黃洛絲：年輕人想入行IT 應向數據、軟件及創科走

最近股市熾熱，彷彿進入了牛市三期。大街小巷的人們一方面大力追捧科技股如騰訊、Tesla、Google等，一方面卻又看不起資訊科技界的從業員。一般保守的家長都會力勸子女，不要選修與資訊科技有關的學科，要選還是以醫科、法律、工商和工程等。確實，考到專業資格後，不論是會計師，工程師等，都能確保30歲前月入五萬以上。但是看到身邊不少朋友在資訊科技界，其實生活無憂，經常周遊列國出差，也有不少被暗笑的從業員，在大企業做後勤，人工高之餘，收入也非一般地高。有見及此，希望借這個機會，鼓勵一下應屆DSE、大學畢業生及有志於IT的朋友，未來應當趕上科技快車。

現時大學選科時，只要是有關「電腦」、「資訊」等的學科，都被視為「水泡科」，要求門檻低，是成績較差的學生入大學的最後希望。但是，大約20年前，可知道當時入這些科目的，都是尖子中的尖子嗎？當時市場上一致對資訊科技一行極度樂觀，不論資金或人材都源源不絕地湧進IT行業，形成供過於求的泡沫，造成日後的科網爆破。當年IT業極興盛，從業人員都像是深不可測的高科技天之驕子。當時的IT業，就如金融海嘯前的投資銀行業，利益極豐厚，人人賺得盆滿缽滿，是當時最高收入的一群人。當時IT業發展到「唔憂做」，例如本人就知道售賣伺服器等「高科技」硬件公司到下午五時就準時拔掉電話線，不再接單，因為賺夠了，收工！